{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"19","quiz":[{"id":320,"question":"عندما يتكون حامض ( مسحوق أبيض ) على أقطاب البطارية معناه :","a":"يجب تغيير البطارية .","b":"يجب تنظيف الحامض بالماء لكي يتكون اتصال منتظم .","answer":"2"},{"id":325,"question":"ضغط هواء منخفض في الإطارات يسبب ؟","a":"توقف جهاز القيادة عن العمل .","b":"تلف الإطارات من الجوانب .","answer":"2"},{"id":311,"question":"هل مسموح دفع مركبة بدون تشغيل محركها وادخالها الى طريق ممنوع دخول المركبات الميكانيكية فيها ؟","a":"مسموح اذا كان الشخص الذي يدفعها يحمل رخصة سواقة لنفس نوع المركبة","b":"لا يجوز على الاطلاق","answer":"2"},{"id":303,"question":"انت تسير في طريق ذات اتجاهين والطريق امامك خالية وتريد اجتياز مركبة امامك","a":"عليك ان تسرع اكثر من سرعة المركبة التي تجتازها بشرط ان لا تتعدى السرعة القصوى","b":"يجب ان تتمهل بالسير لكي تجتاز بامان","answer":"1"},{"id":309,"question":"حركة السير تتكون من","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"الطريق ، السائق والمركبة","answer":"2"},{"id":315,"question":"ماذا يحدث اذا نقصت كمية مياه التبريد في المحرك؟","a":"تزداد حرارة الماء في المحرك.","b":"استهلاك اكبر للوقود.","answer":"1"},{"id":317,"question":"وظيفة دورة التبريد في المحرك:","a":"المحافظة على درجة حرارة من 70-90 درجة مئوية.","b":"تبريد المحرك إلى درجة حرارة 40 درجة مئوية.","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند وجود حفر وفجوات على الطريق","a":"تتمهل الى حد امكانية الوقوف عند الاقتراب من الحفر والفجوات","b":"لا تزيد من سرعتك واعبر الحفر والفجوات","answer":"1"},{"id":319,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب :","a":"تآكل سريع في الإطارات.","b":"ارتفاع سريع في حرارة العجلات .","answer":"1"},{"id":326,"question":"يجب فحص كمية الزيت في حوض الزيت :","a":"مرة كل أسبوع .","b":"كل يوم .","answer":"2"},{"id":306,"question":"اذا حدث بنشر في العجل :","a":"ممنوع السير على هذا العجل","b":"يجوز السير لمسافة كيلومتر واحد فقط","answer":"1"},{"id":318,"question":"كيف توقف المركبة لكي تفحص كمية الزيت في الكارتير ؟","a":"يجب تشغيل المحرك مدة وفحص كمية الزيت","b":"يجب إيقاف المركبة في مكان مستوي","answer":"2"},{"id":329,"question":"عندما \"يعطي السائق حق الأولوية\" المقصود بذلك هو ؟","a":"أنه يمكن السائقين الٱخرين من مواصلة سيرهم دون تغيير سرعتهم ودون الإنحراف عن مسلك سيرهم .","b":"أنه يدخل إلى حركة السير المتدفقة بنفس سرعة المركبات الأخرى .","answer":"1"},{"id":313,"question":"يساعد جهاز رش الماء على الزجاج الامامي في المركبة على","a":"تبريد الزجاج الامامي","b":"ازالة الاوساخ وتنظيف الزجاج الامامي","answer":"2"},{"id":322,"question":"عند رفع المركبة لتغيير عجل يجب التأكد","a":"من استعمال الغيار الامامي او الخلفي في المركبة","b":"من ضمان عدم تحرك المركبة واستعمال فرامل اليد","answer":"2"},{"id":314,"question":"يعمل مزيل البخار عن الزجاج الامامي","a":"بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","b":"بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","answer":"1"},{"id":300,"question":"عندما ترتفع حرارة الماء في المحرك وتريد إضافة ماء فكيف تفعل ذلك :","a":"تتوجه إلى أقرب كراج لإضافة ماء في المبرد .","b":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يعمل .","answer":"2"},{"id":302,"question":"نتأكد بأن هناك هواء كاف في الاطارات:","a":"كل يوم","b":"حسب ما هو مسجل في رخصة المركبة","answer":"1"},{"id":323,"question":"هل يجوز استعمال المركبة عندما لا يعمل فيها مصباح الفرملة ؟","a":"لا يجوز استعمال المركبة الى ان يصلح المصباح","b":"يجوز في ساعات النهار فقط","answer":"1"},{"id":310,"question":"نضغط على دعسة الفرامل في كل حالة","a":"هذا يعتمد على رغبة السائق","b":"بواسطة الرجل اليمنى","answer":"2"},{"id":325,"question":"عندما تشك ان فرامل الرجل لا تستطيع ايقاف المركبة فماذا تفعل؟","a":"تستعمل الغيارات المنخفضة الى ان تصل الى الكراج","b":"عدم السير في المركبة الى ان تصلح الفرامل","answer":"2"},{"id":327,"question":"عند الضغط على دعسة الوقود والمحرك شغال","a":"يزداد دوران المحرك وبقوة","b":"يشبع الكاربوريتر بالوقود وينطفأ المحرك","answer":"1"},{"id":319,"question":"إذا كان ضغط الهواء غير كافي في الإطارات الأمامية","a":"يصعب توجيه المقود يمينا أو يسارا","b":"المركبة تقفز عند السير في طريق وعرة","answer":"1"},{"id":326,"question":"اذا شعرت عند السير بحدوث بنشر فما عليك عمله ؟","a":"تضغط على دعسة الفرامل قليلا لكي تقف المركبة بالتدريج","b":"تضغط على دعسة الفرامل بقوة لكي تقف المركبة حالا","answer":"1"},{"id":305,"question":"اذا كان ضغط الهواء في عجل من العجلات الامامية اقل من الضغط في العجل الآخر:","a":"لا يؤثر ذلك على المقود اذا كان ضغط الهواء في العجلات الخلفية متساوي","b":"يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط المنخفض","answer":"2"},{"id":320,"question":"يجب فحص مستوى الماء المقطر داخل البطارية","a":"عند كهربائي مركبات","b":"مرة في الأسبوع","answer":"2"},{"id":316,"question":"ماذا يسبب استعمال الغيارات بدون الضغط على دعسة الكلاتش في مركبة غير اوتوماتيكية ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة","b":"احتمال كسر التروس المسننة في جهاز الغيار","answer":"2"},{"id":304,"question":"عندما تضغط على دعسة الفرامل وتلاحظ ان الفرامل لا تعمل ، فكيف تتصرف ؟","a":"احاول ايقاف المركبة بواسطة الكلاتش","b":"احاول ايقاف المركبة بواسطة فرامل اليد","answer":"2"},{"id":312,"question":"كيف نفحص فيما اذا كان هناك زيت كافٍ في الكارتير (حوض الزيت في المحرك)","a":"بواسطة ادخال قضيب  خاص الى  حوض الزيت","b":"في محطة تشحيم وغسيل المركبات","answer":"1"},{"id":311,"question":"نضغط على دعسة الكلاتش في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليمنى أو اليسرى","b":"بواسطة الرجل اليسرى","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}